政治取向測試Political Compass

自由意志+自由市場

同你差唔多

冇neutral揀都幾難

我都係

大部份年青人會係偏左下
藍屍偏右上
投機派/搵錢至上/港豬會偏右下

我左上角

作為專業嘅連登仔冇返咁上下分邊得呀

恭喜你
以前呢類人係主流,而家香港好稀有

如果唔係左下角，只可以解釋為缺乏教育，或者已經係制度下嘅既得利益者

leftard真自大

貶低藝術
金錢財閥至上
女主內
性只可出現係婚姻中
呢啲真係不敢苟同

呢兩項幾得意
第一項講獨裁/一黨專政
佢呢樣好處真係無容置疑
三權合作 vs 三權分立、互相制衡
你睇二戰前德國，而家既新加坡
壞處當然不必額外提，大家正處於水深火熱之中

第二項就好似啲五毛咁講
Xxxxx鬼得閒監控你；你唔係身有屎使乜驚；你當你自己係邊個
而家啲大數據咁強勁咁恐怖，監控一個人、一個團體再唔係難事

逐個逐個options拎出黎講囉

所以正常年青人答完呢幾條後好難會唔係偏下

剩係左膠應該歸類左下,左上or右上都有排坳

我是左膠 ?

我係按理想主義黎簡，咁我都同意如果按政治現實會好有分歧，但係目標黎計，照計都係靠左

咁我係乜

左下

呢幅圖有畫出唔同名人屬於邊一個area

作為一個正常討厭左膠既連登仔
有咁既評分好合理
不過原來都未算係好右 得4.7分

左又唔一定膠嘅

合理

自由市場

咪再叫樓價高啦

我同你一樣

有冇人都係右下

我自己就覺得令樓價回復正常嘅方法係零税收由得個泡沫自己高速脹爆玩撚死班炒家，而家d辣招其實反而令樓價冇辦法透過自由市場靈活下調

之前高登有人整左個中文翻譯版

其實佢咁樣分得好gross, 好多items都唔適合香港嘅情況，例如religion果堆？

原來自己好撚左

其實主要都係測試下政治哲學上嘅取態，但係我都覺得好似忽略咗classical liberalism

好正常，好多香港人未試過真正嘅高福利社會，所以睇唔到實際執行有咩問題

左右係1.75分呀你
4.7果個係另一樣野黎

左右係經濟
上下係管治理念

原來係咁

長年俾某啲網台先腦，咪變到有「逢左必膠」嘅觀點囉。「左」同「膠」從來分開，「左」即左翼，「膠」咪即係鳩，所謂「不應硬而硬，鳩也」。本身好簡單嘅概念，總之唔理三七廿一都要俾福利咪左膠囉，張超雄呢啲難民之父絕對係典型左膠添啦。但某陳姓嘅精神病病人就鍾意無視人地政治主張，將所有反佢嘅人都叫左膠，咁佢啲青山信徒一傳十，十傳百，當佢嗰派仲有影響力時咪令到初接觸政治嘅人混淆囉。久而久之，宜家啲人咪逢左就話膠囉。

gutless wimps

我竟然係 sensible people

好完整嘅解釋

我認我係偏左

你試下用holland.pk

睇幾多程度咋喎
左本身就係一個意識形態係平等，右派眼中其實就係「鳩」
但當然有左派都唔係平等地分配，有時仲會畀幾多，令到本身最差嘅人都好過夾心嘅人。陶傑都提過，依啲左派其實都係右派，因為佢地嘅雙重標準製造另一個不平等，而佢地又樂於依個不平等嘅情況，其實係右派思想

右派唔係支持不平等，而係左右兩邊對"平等"嘅定義係好唔同

cap唔切圖
借某巴打張圖，大約呢個位

利申: 廢中

Your Political Compass

Economic Left/Right: -3.75
Social Libertarian/Authoritarian: 0.0

我係咁.....

Economic Left/Right: 2.5
Social Libertarian/Authoritarian: 2.62

Alt-right

呢堆人係廢老主流

The freer the market, the freer the people

終於有同道中人，好感動

n年前做係正中間
人大咗價值觀真係會變

我以前係左下

Same

有啲題目轉左中文唔係好明問乜，個測試對我黎講應該唔準

因為連登多左翼撚
成日支持干預市場
on99

林鄭成日話適量而為咁干預市場，但係每干預一次，所謂"適量"嘅底線亦都跟住下降

The freer the market the freer the people真係笑話黎
香港連續20幾年被鬼佬認定為全球最自由經濟體，咁香港人係咪全世界最自由？香港人生活到豬狗不如，人工低工時長物價高樓價唔使講，社會保障消費者安全又不足
講公民自由，香港又無持槍權、食大麻權、同志婚權，社會又咁保守，正宗係一個自由市場既dystopia

呢句quote所講嘅Freedom係economic freedom喎
公民權利上嘅freedom要靠democracy

唔係喎，唔淨只講economic freedom

detail

經濟自由，最簡單外來嘅思想，貨物隨意進出

香港人n年前有得睇rambo，大陸到而家都係睇埋d on9戰狼，畀人洗腦

當年晚清，廣東係第一個受到西方思想衝擊嘅地方，正正係因為廣東人傾向自由貿易，唔同北方班on9天朝心態，諗住自給自足過一世

又學多咗野
但係而家香港純粹靠free market走向liberty嘅方法係咪已經走到樽頸位？

同埋保守同自由好似無乜關係？自由都可以好保守

而高樓價正正係因為政府干預太多，最簡單係丁權，丁權初初設立其中一個concern，就係驚班原居民太快賣晒新界d地，搞到新界鄉村風貌改變，所以先限死班友起一棟

假如新界個d地一早畀人任起，新界d地晨早用晒黎起樓起野

咁當然，亦要靠法治、政府等等去配合

講得出靠政府你已經係一個唔合格既自由右派啦

咁都要靠政府去維持治安，國家安全架嘛

你死喇
遲早變右上個d

自由派其實都主張要靠政府搞掂一啲正常人民同商家都冇辦法做到嘅野(e.g. 國防，治安，政制)
Anarchist先至係完全唔靠政府同無政府

就好似法治，而家香港法律制度係法律面前，窮人含撚，因為窮人都無錢打官司，呢個係Common Law行adversarial procedure嘅問題之一(特別係香港助訟包攬訴訟非法)

但係其他Continental Law行inquisitorial，又唔見得無問題，inquisitorial有好大機會個法官會bias，特別係本身政治腐敗，獨裁嘅國家，就更大機會有bias

On9仔，撚有泡沫咩依家。供應低過要求咁撚多緊係貴啦。樓價高左二十年啦，爆左未啊

以為自己偏向authoritarian果邊
利申: 覺得民主令蠢人阻礙社會發展

閣下係咪廢中

香港土地其實好充足，係政府on99咁劃分土地用途先會樓價高企

左上係窮撚廢中
右上係有錢廢中

識啲嘢

左下=good goy
libtard
大愛左膠

恭喜你

我幾時都話左下嘅連登仔最醒目

年輕一代唔計洗腦嗰d多數都左下偏十字
覺得政府唔應該過份干預人民但認為政府有需要存在
經濟上偏右都係鍾意剝削勞工既人

同你一樣咁濟，兩邊都同你差0.幾

所以你最後係咪承認完全既自由市場係唔可行？一定要政府政策規劃先？

呢到應該大把啦

我嘅意思係政府唔好再規管保護區以外嘅土地用途

有啲連登仔又話希拉莉同奥巴馬係死左膠

左過佢地就係左膠啦

十字軸中間偏左少少代表咩?

其實中国而家右派右到不得了，唔係點解釋點解貧富懸殊咁嚴重？冇錯共產係左派，問題係而家共產黨邊係共產

姐係點

中間派

有冇咩政治人物係中間派

代表咩 點解咁中間

仲有右派唔等於自由經濟，左派亦都唔等於計劃經濟

右派係精英主義，主張社會最精英嘅階層統治社會。而去到極致嘅極右派會變成寡頭壟斷，貧富懸殊問題嚴重，社會大多數資本集中喺極少數人手中，呢樣當然唔再係自由經濟啦。如果巴打絲打有留意結果上面 description 嘅話會講到一樣好矛盾嘅事實：一方面 regulation 有形之手會損害自由經濟，另一方面如果冇 regulation 任由寡頭壟斷控制市場嘅話，少數人有咗操作市場嘅能力，自由經濟所需嘅前設 many buyers many sellers 亦不復存在，冇咗市場競爭，所以嗰度講咗句 free market needs regulation to sustain。

而左派就啱啱掉番轉，主張以需要分配財產，反對貧富不均，認為應該幫助社會弱勢社群，而福利主義正正係左派思想嘅一種。而極左派就係全盤否定精英主義，eg 毛澤東甚至主張批鬥知識分子，認為人會只會利用自己嘅知識去爭取自己利益，跟住之後結果係點我諗唔使講……

至於計劃經濟定係自由經濟，雖然話就話經濟，但係實則上係管治手段，應該睇打直條 axis 而唔係打橫嗰條。

現任法國總統馬克隆

中間偏左上係咩主義

好似近甘地

Statism 不過愛香港

以前兩樣都過-8，宜家淨係過-7

Left libertarianism

明明已經無以前咁激，但係我都係最接近左下角

Anarcho socialism

極少見香港有anarcho-socialist
想問下你經濟同管治立場係點？

高福利社會先會減少人類紛爭

我嘅管治就係先將人口大量縮減，將人分成唔同嘅群體生活，各不相干，唔鼓勵生育，等人口慢慢減少，然後令每個人獨立生活，不相往來，最後等人類消滅。不過無可能咁解

連登多數都偏左

難得上面有位巴打係法西斯

...

點會呀？法國政治只有左同好左
所謂右翼都係冇咁左咋

左膠？

英文，不了

左膠...

做乜個個都講左定右，無人傾下條y軸

點解咁多傻閪見到偏左就話左膠

可能受陳雲影響

兩次都係差唔多呢個位，代表咩

我記得自己係Left -6 Libertarian -4，我佢地眼中一定係死左膠

點會冇 以往post向舊登大部份人都係左下架喎
我就咁多年都係向最左下角

以前做過

紫色準
我真係做過啲類似嘅嘢
利申冇犯法

caffeine?

我Right libertarian都俾連登仔標籤做港豬
但事實我有d觀點係同真正政治冷感嘅港豬有好大分別

介唔介意分享下政治理念？

好中二

打直嗰條軸應該冇咩爭議，但係打橫嗰條我見好多巴打連左派右派係代表 D 乜都唔清楚

原來我有少少法西斯

唔關漫畫事，睇得多衛斯理啫

isis呼喚緊你

呢個好中

well

Your Political Compass

Economic Left/Right: -3.63
Social Libertarian/Authoritarian: -0.36

開始向左向上移

真正嘅classical liberal

香港人唔係讀politics科嘅都普遍缺乏政治知識

微左下係屬於社會民主主義同自由主義左翼

有冇圖/數值可以參考?

話說係咪得英文, 續題續題查字典有啲煩

微微右上
btw之前舊登9成都係左下
依家開始見到向右傾

發現自己既開放程序其實比自己想像中差

可能呢一年香港難民問題嚴重咗，睇到所謂多元文化帶黎嘅問題，所以開始多人向右轉移

咁辛苦做完個Test
好似冇做過咁

左右係經濟觀政策喎

Your Political Compass

Economic Left/Right: -1.88
Social Libertarian/Authoritarian: -4.21

竟然左下

正負相抵搞到做咗中間

覺得自己過多幾年可能會投民建聯一票

8個月前

好多左派

你同我一樣

民建聯邊忽liberal 同left呀

開明專制？

民建聯個d係無立場，更加唔好話乜政治左右

民建聯嗰啲係右喎

真係好多左下巴絲

民建聯只係牆頭草

巴打我嗰個係咪中間偏左？

有冇人同我一樣

點睇Democratic Socialism?

其實連登仔咪係自己日屌夜屌嘅左膠囉

我立場大概係咁

再加埋呢個

自問諗野都幾極端 但又有規律

正常連登仔係左,定係你以為呢度既左右係平時話人左膠個種左右呀

咁我係咩？

大概就係咁

degenerate=/=開放

左派=/=左膠

好似好勁

大部分連登仔都係綠色
liberalism 亦係西方主流
思想大概係：

支持lgbt
重視民主 election
反種族主義(ethnic nationalism)
支持civic nationalism
支持大麻合法
支持race maxing
refugees welcome 歡迎難民
講平等講大愛
支持女權

政治:
基本上絕大多數人都係偏左
因為由細到大都係跟呢套

係近年因爲中港 南亞 等問題
右翼先開始抬頭

經濟:
窮人：屌政府少緩助 仇富
有錢人：理撚得你 點解要交稅養寄生蟲
家底都好影響你睇法

當奴曾唔點干預市場 就俾左仔話佢無作為
689插手想搞經濟 又俾右仔屌佢干預市場

btw
連登無乜幾個係redpilled
班normies多數都係綠色
jews講嘅嘢信到十足十
講大愛
引muslim入關強姦自己女人
睇下今日英美法徳瑞典
睇下今日深水埗尖沙咀
very good got

goy

左下都chad? virgin咋

我都想做到法西斯 可惜本性太中間派

點解會有人咁自豪自己係red piller
好撚cringey
同嗰個Hank Yoo有咩唔同

香港左派同世界左派根本唔同

再步歐州同美國左膠都有分別

唔覺得香港檯面上有真左派
左膠似美國liberal

左中

差在未戴埋頂fedora出街

做個racist scum好過做brainlet normies

種族呢樣嘢
喺香港好複雜

右派好多人思覺失調
一陣又AnCap一陣又Nazi
中二病好嚴重

ad hominem

anon你同我見過啲反中反共 美帝最大既中國人好似，一般人都知pol-sci既分類係咁樣樣

但係你眼中就變左咁樣樣

你點樣又要no government又崇拜nazi

佢地痴撚線到話亞洲人太努力讀書所以要夾硬用積極平權迫走亞洲人讓D位俾黑人
入大學位都要有關愛座真係on撚鳩

佢啲政治人物擺到不倫不類

有乜撚野理由老毛會唔夠Trump同May 威權

係咪有啲誤會
你係想講nazi定natsoc
崇拜nazi?我無喎
一個yellow點解要走去崇拜nazi

再者natsoc都唔係右上

毛魔應該放最左上角

咪住先 點解ancap. anarchism又關我事
再幫我笠多幾頂帽就嚟變到radical centrism

因為trump=satan

我夠哂中立

最左上應該要係柬埔寨果件野, 毛魔係影響力大, 但論極端程度都仲係差少少

btw, 我發現自己y軸比較高應該係因為刑法果部份既回答, 例如死刑要留俾最重既罪犯我係填strongly agree

見到trump 仲右上過hilter 真係笑咗

唔係太努力讀書，係平均收入影響受教育機會
而平均收入最低既demographic係黑人
講到明affirmative啦

呢個應該係因為你認為政府有權力咁做 (take away individual rights)
我覺得佢有啲問題唔係好精確，同埋之前睇過外國啲人話佢成個x-axis係本身就比較偏右，導致你出黎結果偏左
不過始終都只係online test，好多對理想政府/社會既細節都係要靠睇書同人討論先知

巴打我同你幾似 有少少專制派

但係呢個policy將人睇成一堆homogenous嘅群體，而唔係一個獨立個體，而且係 procedural injustice,以所以Affirmative action必須被剷除

有無個詳盡啲嘅？
以前好似做過有一百條嘅，不過全部英文，查字典都查死

其實最尾果頁宗教題係咪影響x軸比較多?
始終香港大部分人既宗教信仰跟歐美國家好唔同, 無神論者佔左多數, 咁整體上比佢地"左"都好正常

係
外國左膠多數無神論

我完全無神論都係右邊

我答左幾條反同性戀 同埋支持有宗教教育既 結果就係右上

留名…每年做一次，愈做愈左。依家啱啱好係anarcho-socialism

y axis啦
x axis係睇經濟模型

我反而越嚟越右

輕左膠？

睇完個post以後 重做就變成咁

分別好大